新手五件事 保你一世平安

1) say no to 牛熊輪證8仔

2) Cut loss (8 - 20%), 長揸頂盡20%

3) IPO 抽到就玩，無貨就不追

4) 3點半後先落trade

5) 咩都唔識就真接買2800

8仔

岩

記得止蝕

唔怪得我豬啦

第4點求解

睇到係高開低收 定你低開高收

係

創業板呀

對新手黎講的確係幾岩用

Nice

大師

長渣點解要cut loss

兩者有D咩要注意??

跌20%都應該係睇錯市啦

🤣🤣🤣你有無限資金咪唔好cut 囉
no opportunity cost : )

你就係傳說中嘅日本最強武將？

第3

巿場心理問題

高開500 收-100 你入唔入

低開-500 收 100 你入唔入

未聽過人地長渣中電煤氣要cut loss
跌20%唔係應該再買多啲咩

當然可以 如果連002都跌20 to 30% 就正啦
到時其他股應該到跌50%至90%

準備定錢all in 啦

700 $470入 係咪CUT得

其實都ok 既……等一等季績啦

可唔可以講詳細小小

竟然有人$470入仲未放
黎緊試350啦

Liverpool 80分鐘 5-0 對手

90分 5 - 4 對手

反映隊ball 7, 啲人會覺得

VS

80mins 0-4

90mins 5-4

Waaaa 好L勁呀

正路

業績差係咪會直插到350
定再低啲

利申：無貨

唔可以係單邊市 高開高收？

唔好睇大行評級做買賣

可以 if so 入

不過呢個只係操作方式

大市差就咩都假

樓主打救世人

樓豬，睇你個名最近應該豬緊錢

我都唔知入唔入

其實都值得參考
叫人買，咪即係要散貨
叫人沽，即係佢想入貨

賺少咗 只持有1093 內房

你意思係
除左大單邊

個市通常一日內係高開低收 低開高收呢個pattern ?

NO

其實係一啲比較簡單但實用既技術分析

以低開高收為例

開市-400 到29600

但收市收番去到29950

收返咁多反映有機會市場覺得29700係底

但係唔係入，就應該睇下一日。一支陽炷就入。

如果收番上少少如29650, 呢啲我就覺得麻麻地。唔入

不過如果隻stock 係廢就算啦。呢套方法我覺得係可以幫你買arm靚野low bot 而避免坐貨。

唔溝貨，唔鎖倉

老老實實 打工仔得少少本 唔靠牛熊呢啲高風險工具 買得起幾多藍籌 雖然風險高但都見有得博

470入嘅人可以盡早退股保平安
轉其他大藍籌都冇咁柒
特別係呢排大陸啲科技股仲有一段時間震緊
倒不如早早換其他股算
用成個月都唔知返唔返到去450

真係新手
老人家個個都話買大笨象五號仔
咁2800同佢比有咩分別
多啲息?

第4點完全唔明
利申未玩過

Ching , point 2 長渣頂盡20% 係有無話幾長時間之內先？

你有冇聽過2800要供股？

如果早d睇到就好

2800
低位買完放喺到，2年半後高位賺50%
投資，就係咁悶，就係咁簡單

別人恐懼我貪婪
別人貪婪我恐懼

利申 鳩up

留名學野

新手應該有幾多本先開波

話說5仔要供股個時 2800入面都有5仔
但2800持有人又唔洗供股 咁錢從何來？

中國平安$86買左

係咪應該cut?

原本諗住長渣

姐係低過市場預期嘅底就入得過？

警世好文
但新仔好多贏小小就以為自己股神
同賭仔一樣

低能
9:30 - 10:00先係搵大錢時間
午市就唔好再玩了

你望下自己個名 然後反省下先

兩電一煤都跌兩成既話其他股真係唔知點算 有錢都未必夠膽搏去入市，我相信咁既情況新手會hold cash 眼白白睇住大戶掃平貨

你睇得清幾時係真低位就係囉

邊駛睇 定時定候啲新聞會提你

每跌3000點入一注2800

6. 上連登, x x x

唔會
到時現金流你估人俾都做到咩

In 老巴 we trust

少有高質post, 支持

玩左股票1年半左右既我表示非常認同第2同第4個point，識止蝕同盡量低買好重要(優質股都一樣)

特別係港股，比我有種覺得佢好廢既感覺，好少有股票會長期keep住好穩定咁升，好撚多都係升少少跌多多，都幾19下

無錢就月供

Ok ge, 本身隻野有料 揸一揸先

呢個時候真係尷尬
所有股票睇3年圖都係低至高
仲要阻力唔少
即使錄得盈利既公司一直都衝唔到上頂
強如700呢d 都係高位回落
世界投資氣氛趨淡
買又死唔買又死
睇返美市，揀d 大家都識既股票例如nvda,apple之類，以為係頂其實重有一浸係後面
無論投資定炒賣都好，其實有信心得多
可能香港已經同大陸股市接哂軌

想請教
已經月供緊2800當長線儲錢
其實需唔需要係高位放？

我意思係同港股思維諗美股
真係安心得太多

of course 但係依家不是高位😏

12.78入左1316耐世特

記得分注

第4點可以加番 開市半個鐘

不過 呢半個鐘通常用來玩動物

呢隻正野黎
仲唔溝溝佢

學識止蝕最重要 因為冇嘢係100%
就算你100次睇中99次 你錯個一次唔止蝕 你都會輸清光
但要認錯止蝕唔係好多人做到
大部份人都鍾意溝貨 高追左不停溝
到最後輸到家破人亡

2800喺30.4入左手，幾時先到高位？

可唔可以講多d??

溝老母咩

有時唔係認唔認錯問題，有時可能純粹係因為其他投資者唔理性行為所引致既股價暴跌(如恐慌性拋售)，或者大戶玩野

所以有時就算質素沒變都好難確保佢會穩定咁升，短期肯定有波動，波幅亦可能遠高於你預期，睇歷史數據都沒意義，所以識預留安全邊際同止蝕真係好重要

lm

留名學野先,我係新手依家主力玩ETF

補充小小point 4

其實係防止止錯蝕或買貴貨

比如好多時你會係單日突然跌得勁急，跌穿止蝕位你去 cut lost 但去到收市佢上番你的止蝕位上面

所以其實應該睇到1530 整日個勢先。如果聽日1530收市真穿先走

個幾格真係要豪一豪比佢。

貴貨都係一樣，港股太受外圍影響

2800 最簡單 睇餸食飯

屌樓主講d野中撚哂
16年尾果時岩岩出黎做野乜9都唔識月供左2800每月3k到（中學阿sir教），今年2月放左賺7k
3月跟連登仔炒賓仕國際好彩又賺幾k
之後以為自己股神開始追新股又無返幾k
跟著又唔識止蝕又買第2隻而家無玩過咁濟

通常都係分三注？

成日都有個心魔想all in,因為依家買開中銀買股，手續費都幾貴

一年高位都係33到

all in2800

留名

唔好彩嘅新手想請教下
揸緊992 蝕緊10%內 應唔應該盡快放曬佢？
同埋踢出恒指短期內大概會有咩影響架？

第4點未必既 有時高開可以搵位走貨

你買果刻冇諗過點解要買，又有冇諗過咩情況下要賣，依家先黎問
藍籌重要之處在於有基金一定要買貨
上面果句自己參透